其實中學就諗創業會唔會太早

自問唔會想做office工
由中四開始諗 創業嘅出路
Party Room 飲食業都有諗過

到而家中六選科
與其屋企人比百幾二百萬去外國
不如而家搵定一門手藝
屋企人都有小小錢
咁我應唔應該繼續堅落去

工作經驗一定要有幾年先
講緊係學點打理公司，點同人溝通
當然你讀bba，個人又好識同人溝通就另計

係咪應該揀讀bba先

嚴格講係企業管理果類

不過唔一定既，睇下你興趣係點
讀同做係兩回事

學超蓮咁開牛肉麵
長賺長有

唔會
但係記住你唔會第一次創業就成功 除非你有父蔭

唔會太早，但你只諗partyroom 同飲食呢啲太飽和既行業，你做野儲多幾年工作經驗再諗其他創業方式既話對你仲好

你有張沙紙 就算創業失敗都唔洗做保安先啦
好過到時廿零歲 創業失敗左三兩次 乜撚都無哂先後悔點解唔讀埋落去

有錢老豆射住個隻創業定係白手個隻

呢類創業
完全冇big leap
人地旅遊唔會黎, 又做唔到品牌發唔大
對社會冇貢獻
唔創好過創

賣衫
Bees
之前有個post

讀緊U 有時間就搞

中學就唔好諗咁多

利申，大學後創過兩次業，都失敗，
打工後人工低過同年好多，
當時覺得自己好冇用，
不過自問醒目有料幾年反超有凸

輸都好過打工
工字不出頭
當然冇話創業一定贏

早d部署將來條路
我覺得係好事

真係想畢業後出黎做生意
就選定行業
然後就入去做一排 了解人地點樣運作先

想run好一盤生意 唔係單靠創意就可以長做長食
一定係靠制度 同 流程
所謂唔熟唔做
生手單靠個勇字入行
要行好多冤枉路 交好多學費

當然 有人可能會成功
但成功背後 有幾多個失敗者

用屋企人嗰百幾二百萬買晒收息股好過啦。

如果創業係創好大路嘅生意就算啦
中學大學都未喺時候 特別大路生意一定本大
睇你點定義創業 有fd開ig shop代購係創業 炒下鞋演唱會飛都可以叫自己創業
不妨可以試下搵d小本經營生意先 一黎可以趁大學呢段時間儲筆錢換大d嘅生意 萬一蝕起上黎都未必會好似開茶餐廳蝕到入肉讀完書爭落一身街數
屋企support就另計啦

始終入世未深, 溝通, 資金同生意頭腦上都係未足夠
遲早都會碰釘

屋企有錢就收皮啦